樂視荃灣總部涉欠租逾5個月 遭大廈業主入稟收回辦公室

英超「雙紅會」昨晚（14日）上演，由利物浦主場對陣曼聯，惟樂視用戶指賽事開始後，一直無法收看，而電視盒、網頁或手機應用程式App均顯示「無法播放此節目」，引起不少球迷不滿。

《香港01》記者今日下午就此事到樂視位於荃灣總部了解情況，卻發現門外貼有由商廈業主入稟土地審裁處的申請，指樂視今年5月起「欠租」，未能繳付租金、管理費及中央冷氣費用，要求收回三層辦公室。有樂視員工透露，其實早兩個月前已聽聞公司「欠租」，惟未知公司何時須搬走。

《香港01》就事件分別致電及電郵查詢樂視，但暫未獲樂視回覆。

《香港01》記者今（15日）就事件到樂視位於荃灣嘉達環球大廈的辦公室了解，33樓仍有數名職員負責體育播放，而35樓及36樓辦公室招待處均空無一人。而36樓門口更貼有四張告示，內容指由業主嘉華地產（集團）有限公司持股、全資附屬的廣霸發展有限公司，於今年9月22日向土地審裁處入稟申請通知書，稱樂視自5月1日起未能交付租金、管理費、中央冷氣費、差餉及地租，和租值補償金等，要求收回三層樓辦公室，即33樓、35樓及36樓的管有權。

通告顯示，樂視租用嘉達環球大廈的33樓、35樓及36樓，租期由2016年1月1日至2018年12月31日，每月租金高達104萬元。另外三張為「實際管有或居住者通知書」，未有寫明何時正式採取行動收回單位。

樂視體育主播姚雋彥指，不知公司「欠租」事宜，「36樓主要做電子產品，33樓是樂視體育，兩者不太相關，平時不會上去36樓。」他表示，有關問題交由公司處理，現時如常「出糧」。另有內部員工消息指，早於兩個月前聽聞公司「欠租」，惟不知何時會搬遷。而樂視延遲發薪問題依舊，該員工表示，公司雖未能準時「出糧」，但有按法例規定，在工資期滿後7日支付薪金。據了解，樂視於荃灣總部的36樓辦公室，主要作娛樂業務，其職員基本上已搬離；而33樓及35樓則負責體育，仍有少量職員堅守崗位。

好似33to36都俾佢包曬 業主咁鋪仲唔金

HKBN之前跟左樂視盒比我
後來跟多個mytv super

而家樂視唔掂
咁cctvb.....

呢位業主唔係諗住呢五個月租仲有得追下話

望清楚呢間公司咩背景先啦，紅色架

無得瘋狂loop以前嘅周星馳lu

HK01咪又係喺同一棟大廈

呢兩間都唔係好野

仲有黨

中資公司成日都係咁
永遠吹到好大好多雄圖大計
但出面又爭人週身債，中國人做生意從來唔講合約精神，信用

認同
以為可以頂死人地獨市
最後人地低調捱過
佢就要走佬

仍有少量職員堅守崗位。

咁快變亞視

間公司爭人錢，但老闆已夠食過世，根本大陸好多公司都係咁。

中國所有富豪官都係靠吹出黎,成功失敗爭在有冇爆煲

有少少差別既仲 至少仲有出糧

班講波佬仲有冇糧出

[打手]現申請Now TV 星級體育組合,月費平均低至$189 (LAST CALL !!!)(大量月費,禮品,coupon回贈!!!)
TG: pccw93399978 [/打手]